你down咗iOS 14.5未？戴口罩可用 Face ID，解決5G雙SIM問題

iPhone 戴口罩都可用 Face ID？ 升上 iOS 14.5 配 Apple Watch 就得

Apple 剛剛為 iPhone 預告了個大升級，只要 iPhone 系統升級到 iOS 14.5，即使戴著口罩，將口鼻遮蓋，只要配合 Apple Watch 亦可以用 Face ID 解鎖，解決疫情下使用 iPhone 常見的問題。另外，iOS 14.5 下亦啟動了雙 5G 網絡功能，絕對不容錯過。

iOS 14.5 即將推出
戴口罩亦可用 Face ID 解鎖
支援雙 5G 網絡

iOS 14.5 Developer Beta 1 登場。
於疫情下，人人日日戴口罩，讓 iPhone 的 Face ID 沒法提供有效的電話解鎖功能，為習慣使用 Face ID 的用家帶來不便。但 Apple 剛剛推出 iOS 14.5 開發者 Beta 測試版，預告 iPhone 只要升級到 iOS 14.5 版本，便可以解決問題。

下載及安裝描述檔，就可以找到 iOS 14.5 Developer Beta 升級檔。

要用新功能，用戶需要將 Apple Watch 升級至 WatchOS 7.4 Developer Beta

Update 01：戴口罩用 Face ID

當 iPhone 系統為 iOS 14.5 時，只要手上戴上解鎖的 Apple Watch，便可以如常在已配對的 iPhone 上，以 Face ID 進行解鎖。當解鎖成功時，Apple Watch 亦會震動及作出提示。使用方法如下（按圖睇 step by step 教學）：

即使舊錶，亦可利用此功能解鎖 iPhone。

值得一提的是這功能巧妙利用 iPhone 用家會配戴 Apple watch 及 iPhone 不離手的概念來進行。意味若你戴上 Apple Watch 時，有其他人拿起你的手機解鎖，只要 處解鎖狀態下的 Appel Watch 與 iPhone 有足夠近距離（實試一間房兩角依然成功）亦可以解鎖 。不過成功解鎖時，Apple watch 會震動提示，並提供即時 Lock 機選項，用作最後的保安手段。

Update 02：雙 5G

過往 iPhone 12 在雙 SIM下，未能使用 5G 網絡，但升級後問題便迎刃而解。

雙卡雙待時，可使用 5G 網絡。
Update 03：自訂 App 追蹤項目

開發者必須先獲得你的同意，方可追蹤你。你可在「設定」中，查看已授權哪些 app 可進行追蹤並更改設定。私隱保護更全面。

更全面的「追蹤」設定功能，照顧用戶的私隱。

於「設定」-》「私隱」-》「追蹤」可以詳細設置。
Update 04：Siri 致電緊急聯絡人

只要在「健康」內設置緊急聯絡人，便可以利用 SIRI 要求撥打。

可透過 Siri，撥打緊急聯絡人電話。
Update 05：遊戲手掣支援

不論是 PS5 或 Xbox X 新手製，均可與 iOS 14.5 下的 iPhone 進行配對。

iOS 14.5 下，支援新 Console 手掣。

等正式版

14.4上一陣連登都熱到仆街

標題黨
呢個只係第一個 developer beta
就算好急住想玩都等第一個 public beta 啦